\section{Introduction Générale}

\subsection{Cadre du projet}
Le projet est développé dans le cadre du BVMT, en collaboration avec des experts du domaine financier et technologique.

\subsection{Présentation du projet}
\subsubsection{Mots clés du projet}
\paragraph{Cotation en Bourse}
Système de collecte et d'analyse des données de cotation de la Bourse des Valeurs Mobilières de Tunis (BVMT), incluant les prix, volumes, et indices boursiers.

\paragraph{ETL}
Pipeline Extract-Transform-Load basé sur l'architecture Medallion avec quatre couches spécialisées pour le traitement et l'analyse des données financières.

\paragraph{Visualisation des données}
Plateforme web moderne avec intégration PowerBI pour la visualisation interactive et le reporting financier professionnel.

\subsubsection{Contexte, problématique et solutions}
La gestion des données financières nécessite une approche structurée et robuste. Notre solution propose une architecture Medallion complète avec scraping automatisé, traitement ETL avancé, et analyse prédictive.

\subsubsection{Étude de l'existant}
\paragraph{ETL}
Analyse des solutions ETL existantes et identification des limitations pour les données financières tunisiennes.

\paragraph{Visualisation}
Évaluation des outils de visualisation et choix de PowerBI pour l'intégration professionnelle.

\paragraph{Analyses Descriptive et Prédictive}
Revue des méthodes d'analyse financière et implémentation de modèles avancés de machine learning.

\subsubsection{Solution proposée}
Architecture Medallion complète avec scraping automatisé, pipeline ETL robuste, modèles prédictifs avancés, et plateforme web intégrée.

\subsection{Méthodologie de travail}
\subsubsection{Méthodologie Agile Scrum}
Approche itérative avec sprints de développement, réunions quotidiennes, et adaptation continue aux besoins.

\subsubsection{Méthodologie CRISP-DM}
Processus structuré pour les projets de data mining : Business Understanding, Data Understanding, Data Preparation, Modeling, Evaluation, Deployment.

\subsubsection{Combinaison des méthodologies}
Intégration des approches Agile et CRISP-DM pour un développement efficace et structuré.
