
%=== File containing Global Configuration of the report ===%
%                                                          %
% Copyright (C) ISI - All Rights Reserved                  %
% Proprietary                                              %
% Written by Med Hossam <med.hossam@gmail.com>, April 2016 %
%                                                          %
% @author: HEDHILI Med Houssemeddine                       %
% @linkedin: http://tn.linkedin.com/in/medhossam           %
%==========================================================%

%=========== You MUST type your information here ==========%
% global_config.tex file is designed to configure your     %
% cover pages (main, back and black covers)                %
%==========================================================%

%============= Config new columns type ==============%
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}}
%==================================================%

%========= Config the cover section ==========%

\title{Conception et Développement d'une Plateforme Web d'Analyse Financière Basée sur l'Architecture Medallion ETL pour la Bourse des Valeurs Mobilières de Tunis (BVMT)}

\author{BACCA}
%%% if necessary
% Set isBinomal to true and type second author name
%\setboolean{isBinomal}{true}
%\secondAuthor{Prénom NOM}

\diplomaName{Diplôme National d'Ingénieur en Sciences Appliquées et Technologiques}
\speciality{Génie Informatique}
%\speciality{Génie des Télécommunications et Réseaux}
%\speciality{Génie Informatique des Systèmes Industriels}

%% Encadrant professionnel
\proFramerName{Monsieur [Nom de l'Encadrant Professionnel]}
\proFramerSpeciality{Ingénieur Informatique}

%% Encadrant académique
\academicFramerName{Monsieur [Nom de l'Encadrant Académique]}
\academicFramerSpeciality{Maître de Conférences}

%% Entreprise d'accueil
\companyName{Institut Supérieur d'Informatique (ISI)}

%% Année universitaire
\collegeYear{2024 - 2025}

%%%%%% Signatures section %%%%%%

% You can simply remove theses sentences by typing an empty string
% \proSignSentence{}

\proSignSentence{J'autorise l'étudiant à faire le dépôt de son rapport de stage en vue d'une soutenance.}

\academicSignSentence{J'autorise l'étudiant à faire le dépôt de son rapport de stage en vue d'une soutenance.}

%%% FR
\frenchAbstract{Ce projet présente la conception et le développement d'une plateforme web complète d'analyse financière pour la Bourse des Valeurs Mobilières de Tunis (BVMT). L'architecture repose sur le modèle Medallion ETL avec quatre couches distinctes (Bronze, Silver, Golden, Diamond) permettant une transformation progressive des données financières brutes en insights analytiques avancés. La plateforme intègre un système de scraping automatisé, un pipeline ETL robuste, des tableaux de bord Power BI, et un chatbot IA spécialisé. Développée selon la méthodologie Scrum, cette solution offre une approche moderne et évolutive pour l'analyse des marchés financiers tunisiens.}

\frenchAbstractKeywords{ETL, Medallion Architecture, BVMT, Scraping, Power BI, Chatbot IA, Scrum, Analyse Financière}

%%% EN
\englishAbstract{This project presents the design and development of a comprehensive web platform for financial analysis of the Tunisian Stock Exchange (BVMT). The architecture is based on the Medallion ETL model with four distinct layers (Bronze, Silver, Golden, Diamond) enabling progressive transformation of raw financial data into advanced analytical insights. The platform integrates an automated scraping system, a robust ETL pipeline, Power BI dashboards, and a specialized AI chatbot. Developed using Scrum methodology, this solution offers a modern and scalable approach for analyzing Tunisian financial markets.}

\englishAbstractKeywords{ETL, Medallion Architecture, BVMT, Scraping, Power BI, AI Chatbot, Scrum, Financial Analysis}

%% if you want to get rid of the company address just set the boolean variable to false
% PS : it's optional
\setboolean{wantToTypeCompanyAddress}{false}

\companyEmail{contact@isi.rnu.tn}
\companyTel{71 111 111}
\companyFax{71 222 222}
\companyAddressAR{نهج بحيرة ملاران - ضفاف البحيرة - تونس}
\companyAddressFR{Rue du Lac Malaren, Les Berges du Lac 1053 Tunis}